\documentclass[14pt]{extarticle}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts, amssymb}
\usepackage[unicode, hidelinks]{hyperref}

\usepackage[
    a4paper, mag=1000,
    left=2.5cm, right=1.5cm, top=2cm, bottom=2cm, bindingoffset=0cm,
    headheight=0cm, footskip=1cm, headsep=0cm
]{geometry}

\usepackage{tempora}

\usepackage{chngcntr} % equation counter manipulations

% reset equation counter at each section
\counterwithin*{equation}{section}
\counterwithin*{equation}{subsection}

\graphicspath{{images/}}

\usepackage{cases}

\begin{document}

\section{Что такое тестирование?}

\textbf{Тестирование програмного обеспечения~---} это процесс проверки разрабатываемого или готового
продукта на уровень его качества.
\bigskip

\textbf{Тестирование~--- это непрерывный} процесс в ходе которого над продукторм проводится
набор проверок (тестов), заранее подготовленных или основанных, например, на опыте, знаниях
проверяющего.
\bigskip

\section{История развития тестирования как науки. Основные этапы?}

\section{Технические навыки тестировщика~--- перечислить}

\section{Личностные качества тестировщика~--- перечислить}

\section{Тестирование QC и QA}

\section{Верификация и валидация}

\section{Перечислите основные роли на проекте по разработке ПО}

\begin{enumerate}
    \item {Заказчик;}
    \item {Руководитель проекта;}
    \item {Аналитики;}
    \item {Разработчики;}
    \item {Тестирощики;}
    \item {Дизайнеры;}
    \item {Поддержка.}
\end{enumerate}

\section{Перечислите этапы жизненного цикла разработки ПО}

\begin{enumerate}
    \item {Планирование;}
    \item {Анализ;}
    \item {Проектирование;}
    \item {Разработка;}
    \item {Внедрение;}
    \item {Поддержка;}
    \item {Вывод из эксплуатации.}
\end{enumerate}

\section{Для чего требудется проводить два этапа оценки трудозатрат на анализ, разработку и тестирование?}

\section{Для чего проводится регрессионное тестирование?}

В приложениях очень часто один модуль связан с десятками других модулей. При новой доработке часть
уже существующих связей могут быть случайным образом изменены, что приведет к появлению багов. Простыми
словами проверяем, что новые доработки не сломали то, что уже хорошо работает.

\section{Для чего проводится интеграционное тестирование?}

Интеграционное тестирование (integration testing , component integration testing) - 
направлено на проверку взаимодействия между несколькими частями приложения (каждая 
из которых, в свою очередь, проверена отдельно на стадии модульного тестирования). 
Целью данного тестирования является проверка «стыков» между отдельными модулями.

\section{Назовите методологию разработки, которая, на ваш взгляд, лучше подходит
для большей части проектов?}

\section{Какие события вам известны из Scrum методологии?}

Пять церемоний scrum — это планирование спринта, ежедневный scrum/standup, обзор спринта, ретроспектива спринта и уточнение бэклога.

\section{Как качество составленных требований влияет на разработку и тестирование ПО?}

Оно позволяет:

\begin{enumerate}
    \item сократить общие сроки проекта за счет меньшего количества ошибок, повторных работ, тестирования;
    \item снизить риски срыва проекта по причине переделки большой части продукта из-за противоречивых и несогласованных между собой требований;
    \item снизить уровень хаоса на проекте;
    \item повысить качество кода, за счет более четкой и понятной постановки задачи;
    \item повысить удовлетворенность конечного заказчика;
    \item повысить удовлетворенность и производительность проектной команды.
\end{enumerate}



\end{document}